\documentclass{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[paper=a4paper, left=1.5cm, right=1.5cm, bottom=1.5cm, top=3.5cm]{geometry}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{relsize}
\usepackage{aed2-symb,aed2-itef,aed2-tad}
\usepackage[colorlinks=true, linkcolor=blue]{hyperref}
\setlength{\parindent}{0cm}
\usepackage[sinEntregas]{caratula}

\newcommand{\funInter}[5]{
\textbf{Pre} $\equiv$ {#1}\\
\textbf{Post} $\equiv$ {#2}\\
\textbf{Complejidad: }\textit{O}#3\\
\textbf{Descripcion: } #4\\
\textbf{Aliasing: } #5\\
}
\newcommand{\defFun}[3]{#1(#2) #3}
\newcommand{\paramFun}[3]{\textbf{#1} #2: #3}
\newcommand{\src}{\textbf{se representa con}}
\begin{document}
\titulo{Trabajo Práctico 1}
\subtitulo{Ciudad Robótica}

\fecha{\today}

\materia{Algoritmos y Estructuras de Datos II}
\grupo{Grupo 5}

\integrante{Altman, Martín}{448/13}{martinjaltman@gmail.com}
\integrante{Olveira, Paulo}{464/12}{paulo.olveira@gmail.com}
\integrante{Rosemberg, Matías}{193/13}{matiasrosemberg@gmail.com}
\integrante{Sturmer, Andreas César}{28/13}{remruts@gmail.com}

\maketitle
%\tableofcontents
\newpage

\section{Informe}
Este trabajo práctico se divide en varias secciones. En \textsc{TAD Sistema} se presenta la resolución del enunciado, mientras que en las otras partes se exhiben los TADs que utiliza el mismo.
\\
\\ 
El \textsc{TAD Restricción} modela las restricciones impuestas a las sendas, utilizando combinaciones del \textsc{TAD caracteristica}; y el \textsc{TAD Mapa} modela la disposición de la ciudad futurística que tomará nuestro sistema con todas sus estaciones, sendas y restricciones para estas últimas.
\\
\\
Por último, puesto que en la consigna nunca se considera el problema de la "saturación" de los caminos, asumimos que los robots no se pueden $"$embotellar". 
Por ende, la idea de múltiples caminos entre dos estaciones, como caminos con el mismo punto de partida y destino resultan absurdas.
%3) Según la consigna, la inspección lo único que hace es "determinar qué unidad debe ser sacada de circulación" nunca aclarando que la misma inspección debería remover al robot del circuito.\\
%\underline{\textsc{Nuestra decisión}}: Consultamos con docentes de la cátredra que nos confirmaron que efectivamente era un error en la redacción del enunciado y lo que se esperaba era que la misma operación identifique y remueva al robot del sistema. Por lo tanto, lo modelamos de acuerdo a lo que se nos indicó.

\section{\tadNombre{TADs varios}}
\textbf{TAD} \tadNombre{caracteristica} es \tadNombre{string}\\
\textbf{TAD} \tadNombre{estación} es \tadNombre{nat}\\
\textbf{TAD} \tadNombre{RUR} es \tadNombre{nat}

\section{\tadNombre{TAD Restricción}}
\begin{tad}{\tadNombre{Restricción}}
\tadGeneros{restr}
\tadExporta{restr, generadores, observadores}
\tadUsa{\tadNombre{caracteristica}, \tadNombre{conj($\alpha$)}}

\tadIgualdadObservacional{r1}{r2}{restr}{(\paratodo{conj(caracteristica)}{c})  $(cumple?(r1, c) = cumple?(r2, c))$}

\tadAlinearFunciones{$\bullet$ AND $\bullet$}{restr, restr/$n$}
\tadGeneradores
\tadOperacion{valeTodo}{}{restr}{}
\tadOperacion{pasan}{caracteristica}{restr}{}
\tadOperacion{$\bullet$ AND $\bullet$}{restr, restr}{restr}{}
\tadOperacion{$\bullet$ OR $\bullet$}{restr, restr}{restr}{}
\tadOperacion{NOT $\bullet$}{restr}{restr}{}

\tadAlinearFunciones{$cumple?$}{restr, conj(caracteristica)/$n$}
\tadObservadores
\tadOperacion{cumple?}{restr, conj(caracteristica)}{bool}{}

\tadAxiomas(\paratodo{restr}{ r1, r2}, \paratodo{conj(caracteristica)}{ cc})
\tadAlinearAxiomas{$cumple?(r1 AND r2, cc)mm$}

\tadAxioma{cumple?(valeTodo, cc)}{true}
\tadAxioma{cumple?(pasan(c), cc)}{$c \in cc$}
\tadAxioma{cumple?(r1 AND r2, cc)}{$cumple?(r1, cc) \land cumple?(r2, cc)$}
\tadAxioma{cumple?(r1 OR r2, cc)}{$cumple?(r1, cc) \lor cumple?(r2, cc)$}
\tadAxioma{cumple?(NOT r1, cc)}{$\neg cumple?(r1, cc)$\\}
\end{tad} 
%restricciones

\section{\tadNombre{TAD Mapa}}
\begin{tad}{\tadNombre{Mapa}}
\tadGeneros{mapa}
\tadExporta{mapa, generadores, observadores}
\tadUsa{\tadNombre{estacion}, \tadNombre{conj($\alpha$)}, \tadNombre{restr}}

\tadIgualdadObservacional{m1}{m2}{mapa}{estaciones(m1) \igobs estaciones(m2) $\land_{L}$\\ ($\forall$ e: estacion) (e $\in$ estaciones(m1) $\Rightarrow_{L}$\\ (adyacentes(m1, e) \igobs adyacentes(m2, e) $\land$ ($\forall$ e2: estacion)((e $\neq$ e2 $\land$ e2 $\in$ estaciones(m1) $\land_{L}$ e2 $\in$ adyacentes(m1, e)) $\Rightarrow_{L}$ ley(m1, e, e2) \igobs ley(m2, e, e2))))}

\tadAlinearFunciones{nuevoMapa}{mapa /m, estacion /e1, estacion /e2, restr /r}
\tadGeneradores
\tadOperacion{nuevoMapa}{conj(estacion)}{mapa}{}
\tadOperacion{agSenda}{mapa /m, estacion /e1, estacion /e2, restr /r}{mapa}{e1 $\in$ estaciones(m) $\land$ e2 $\in$ estaciones(m) $\land$ e1 $\neq$ e2 $\land_{L}$ e1 $\not\in$ adyacentes(m, e2)}

\tadAlinearFunciones{$adyacentes$}{mapa /m, estacion /e1, estacion /e2}
\tadObservadores
\tadOperacion{estaciones}{mapa}{conj(estacion)}{}
\tadOperacion{adyacentes}{mapa /m, estacion /e}{conj(estacion)}{e $\in$ estaciones(m)}
\tadOperacion{ley}{mapa /m, estacion /e1, estacion /e2}{restr}{e1 $\in$ estaciones(m) $\land$ e2 $\in$ estaciones(m) $\land$ e1 $\neq$ e2 $\land_{L}$ e1 $\in$ adyacentes(m, e2)}

\tadAxiomas(\paratodo{mapa}{m}, \paratodo{conj(estacion)}{est}, \paratodo{estacion}{e1, e2, e3, e4}, \paratodo{restr}{r})
\tadAlinearAxiomas{$adyacentes(agSenda(m, e1, e2, r), e3)$}

\tadAxioma{estaciones(nuevoMapa(est))}{est}
\tadAxioma{estaciones(agSenda(m, e1, e2, r))}{estaciones(m)\\}
\tadAxioma{adyacentes(nuevoMapa(est), e3)}{$\emptyset$}
\tadAxioma{adyacentes(agSenda(m, e1, e2, r), e3)}{\IF e1 $\igobs$ e3 THEN Ag(e2, adyacentes(m, e3)) ELSE {\IF e2 $\igobs$ e3 THEN Ag(e1, adyacentes(m, e3)) ELSE adyacentes(m, e3) FI} FI\\}
\tadAxioma{ley(agSenda(m, e1, e2, r), e3, e4)}{\IF ((e1 $\igobs$ e3 $\land$ e2 $\igobs$ e4) $\lor$\\ (e1 $\igobs$ e4 $\land$ e2 $\igobs$ e3))THEN r ELSE ley(m, e3, e4) FI}
\end{tad} 
%mapa

\section{\tadNombre{TAD Sistema}}
\begin{tad}{\tadNombre{Sistema}}
\tadGeneros{sys}
\tadExporta{sys, generadores, observadores}
\tadUsa{\tadNombre{caracteristica}, \tadNombre{conj($\alpha$)}, \tadNombre{mapa}, \tadNombre{nat}, \tadNombre{estación}, \tadNombre{RUR}, \tadNombre{restr}}

\tadIgualdadObservacional{s1}{s2}{sys}{(mapa(s1) $\igobs$ mapa(s2) $\land$ \\
robots(s1) $\igobs$ robots(s2)) $\land_{L}$ \\
(\paratodo{RUR}{r}) (r $\in$ robots(s1) $\Rightarrow_{L}$\\ 
(posRobot(s1, r) $\igobs$ posRobot(s2, r) $\land$\\ 
caracteristicas(s1, r) $\igobs$caracteristicas(s2, r)\\ 
$\land$ infracciones(s1, r) $\igobs$ infracciones(s2, r))))}

\tadAlinearFunciones{nuevoSys}{sys /s, estación /e, RUR /r, conj(caracteristica) cc}
\tadGeneradores
\tadOperacion{nuevoSys}{mapa /m}{sys}{}
\tadOperacion{agRobot}{sys /s, estación /e, RUR /r, conj(caracteristica) /cc}{sys}{(r $\notin$ robots(s) $\land$ e $\in$ estaciones(mapa(s))) $\land_{L}$\\ ($\exists$ e2: estacion)(e2 $\in$ adyacentes(mapa(s), e) $\land_{L}$ cumple?(ley(mapa(s), e, e2), cc))}
\tadAlinearFunciones{inspeccion}{sys /s, RUR /r, estacion /e}
\tadOperacion{movRobot}{sys /s, RUR /r, estacion /e}{sys}{(r $\in$ robots(s) $\land$ e $\in$ estaciones(mapa(s))) $\land_{L}$\\ posRobot(s, r) $\in$ adyacentes(mapa(s), e)}
\tadOperacion{inspeccion}{sys /s, estacion /e}{sys}{e $\in$ estaciones(mapa(s))}

\tadAlinearFunciones{$infracciones$}{sys /s, RUR /r/$n$}
\tadObservadores
\tadOperacion{robots}{sys}{conj(RUR)}{}
\tadOperacion{mapa}{sys}{mapa}{}
\tadOperacion{infracciones}{sys /s, RUR /r}{nat}{r $\in$ robots(s)}
\tadOperacion{caracteristicas}{sys /s, RUR /r}{conj(caracteristica)}{r $\in$ robots(s)}
\tadOperacion{posRobot}{sys /s, RUR /r}{estacion}{r $\in$ robots(s)}

\tadAlinearFunciones{$robotsEnEstacion$}{sys /s, conj(RUR) /rs, estacion /e}
\tadOtrasOperaciones
\tadOperacion{masInfractor}{sys /s, RUR /r, conj(RUR) /c}{RUR}{r $\in$ robots(s) $\land$ c $\cup$ robots(s) $\igobs$ robots(s)}
\tadOperacion{robotsEnEstacion}{sys /s, conj(RUR) /rs, estacion /e}{conj(RUR)}{e $\in$ estaciones(mapa(s)) $\land$ rs $\cup$ robots(s) $\igobs$ robots(s)}

\tadAxiomas(\paratodo{sys}{s}, \paratodo{mapa}{m}, \paratodo{estacion}{e}, \paratodo{conj(caracteristica)}{cc}, \paratodo{robot}{r1, r2}, \paratodo{conj(robot)}{rs})
\tadAlinearAxiomas{$infracciones(movRobot(s, r, e), r2)mm$}
\tadAxioma{robots(nuevoSys(m))}{$\emptyset$}
\tadAxioma{robots(agRobot(s, e, r1, cc))}{Ag(r1, robots(s))}
\tadAxioma{robots(movRobot(s, r1, e))}{robots(s)}
\tadAxioma{robots(inspeccion(s, e))}{robots(s) - masInfractor(s, \\dameUno(robotsEnEstacion(s, robots(s), e), \\sinUno(robotsEnEstacion(s, robots(s), e))))\\}

\tadAxioma{mapa(nuevoSys(m))}{m}
\tadAxioma{mapa(agRobot(s, e, r1, cc))}{mapa(s)}
\tadAxioma{mapa(movRobot(s, r1, e))}{mapa(s)}
\tadAxioma{mapa(inspeccion(s, e))}{mapa(s)\\}

\tadAxioma{posRobot(agRobot(s, e, r1, cc), r2)}{\IF (r1 $\igobs$ r2) THEN e ELSE posRobot(s, r2) FI}
\tadAxioma{posRobot(movRobot(s, r1, e), r2)}{\IF (r1 $\igobs$ r2) THEN e ELSE posRobot(s, r2) FI}
\tadAxioma{posRobot(inspeccion(s, e), r2)}{posRobot(s, r2)\\}

\tadAxioma{infracciones(agRobot(s, e, r1, cc)), r2)}{\IF (r1 $\igobs$ r2) THEN 0 ELSE infracciones(s, r2) FI}
\tadAxioma{infracciones(movRobot(s, r1, e), r2)}{infracciones(s, r2) + BETA(r1 $\igobs$ r2 $\land_{L}$\\ $\neg$cumple?(ley(mapa, e, posRobot(s, r1))), \\caracteristicas(s, r1)))}
\tadAxioma{infracciones(inspeccion(s, e)), r2)}{infracciones(s, r2)\\}

\tadAxioma{caracteristicas(agRobot(s, e, r1, cc), r2)}{\IF (r1 $\igobs$ r2) THEN cc ELSE caracteristicas(s, r2) FI}
\tadAxioma{caracteristicas(movRobot(s, r1, e), r2)}{caracteristicas(s, r2)}
\tadAxioma{caracteristicas(inspeccion(s, e), r2)}{caracteristicas(s, r2)\\}

%\tadAlinearAxiomas{$robotsEnEstacion(s, rs, e)$}
\tadAxioma{masInfractor(s, r1, rs)}{\IF vacio?(rs) THEN r ELSE {\IF (infacciones(s, r1) $>$ \\infracciones(s, dameUno(rs))) THEN masInfractores(s, r1, sinUno(rs)) ELSE masInfractores(s, dameUno(rs), sinUno(rs)) FI} FI\\}

\tadAxioma{robotsEnEstacion(s, rs, e)}{\IF vacio?(rs) THEN $\emptyset$ ELSE {\IF posRobot(s, dameUno(rs)) $\igobs$ e THEN ag(dameUno(rs), robotsEnEstacion(s, \\sinUno(rs), e)) ELSE robotsEnEstacion(s, sinUno(rs), e) FI} FI}

\end{tad} 
%Sistema

\end{document}